好難相信竟然有咁多人咁蠢唔去學童保健

申訴署：學生健康評估出席率低 衞生署欠跟進被轟嘥錢

香港學童壓力大，衞生署在1995年設立「學生健康服務計劃」，為中、小學學童評估身心健康。申訴專員公署今(12日)發表主動調查報告，指衞生署的計劃有3大不足，包括未有跟進學童出席率偏低問題、未有確保家長知悉子女檢查結果，以及未有全面跟進轉介學童個案，多個問題均在申訴署介入後，衞生署始作出改善。

該署的評估計劃在雙數學年進行，即小二、小四、小六、中二等，申訴署發現學童出席率低，登記參加率約90%，但過去7個學年出席檢查率平均僅65%，缺席檢查人數每年超過20萬人，惟該署一直未有探討為何學童缺席，亦未有向學校或教育局提供學童出席檢查情況。

即使學童出席評估，部分學童沒有家長陪同，家長缺席率逾22%，而學童年級愈高，家長陪同出席檢查率愈低，最年幼的僅是小二學童亦單獨出席評估。若家長缺席陪同學童檢查，該署會將心理健康報告交由學童轉交家長。申訴署質疑部分年幼學童能否有理解及傳達能力，及有否如實告知父母其心理健康問題。

另外該署會將有問題學生轉介到不同專科或機構，申訴署發現該署的跟進不足，一經轉介便會暫停跟進，直至下周年檢查再檢視情況，惟不少學生會缺席周年檢查，獲轉介的中四學童更有一半會缺席。

申訴署批評，該署因而沒法得知學童情況，更遑論提供合適支援。至申訴署介入，該署始同意加強對獲轉介學童提供更多支援，包括與醫管局合作，在轉介個案後致電家長及學童。

申訴專員劉燕卿指，政府每年花約2億港元推行計劃，但學童出席率低，沒法發揮計劃的功效，直斥該署白白浪費公眾資源，而家長陪同學童出席檢查的比例亦不高，她明白家長生活忙碌，該署更有責任確保相關家長清晰了解子女心理健康情況，否則違背了計劃的原意及初衷。她提到，已向該署及教育局提出達9項建議，獲兩個部門大部分接納。劉認為，教育局應與衞生署合作，反映有哪些學校的學童出席率長期偏低，再由該局向學作校跟進及溝通，以提升學童參與率。

衞生署表示已落實措施改善機制，包括預計本年中起向家長傳送短訊，提醒其子女即將來臨的檢查預約，提示缺席的家長再預約；由2019/20學年開始，會向學校和教育局發放學生於周年健康檢查出席率的整體資料；學生健康服務會提升電腦系統，讓「個人健康檢查結果及建議」能上載至網上供家長及學生查閲，亦正研究讓家長透過系統進行周年健康檢查的登記、預約或改期的可行性等。

check 下雀仔都幾爽

肥又唔去
波細波大jer細又唔去

俾姑娘豆下啫啫仔都好丫

大個咗想再試可以去邊試？

暑假唔使去旅行咩

俾女醫生劣開塊包皮
真係學生福利，童年回憶
而家塊包皮都一早唔知去咗邊個堆填區發臭

Check jer仔覺得尷尬

識玩一定係調到考試早放嗰時去睇
成個流程幾乎唔使等，勁爽

波細 Jer細 都事少
完來有好多細路都尾龍骨歪左唔知

牙醫先正
以前去唔少次

記得細個去係為咗玩佢部電腦啲益智Game
消滅細菌人
垃圾回收分類

嗱起件衫check脊骨都好正

有冇發現自己打錯字？

我都唔想架
小學咩都唔識
我阿媽又唔理我
由得我整唔見張預約紙
我到中學先知原來有呢樣嘢

記得以前未反過包皮 俾個姑娘一尻扯落黎 痛到仆街 自此唔敢再去

公立野缺點係冇服務質素

可能係香港先係咁

申訴專員劉燕卿指，政府每年花約2億港元推行計劃，但學童出席率低，沒法發揮計劃的功效，直斥該署白白浪費公眾資源，而家長陪同學童出席檢查的比例亦不高，她明白家長生活忙碌，該署更有責任確保相關家長清晰了解子女心理健康情況，否則違背了計劃的原意及初衷。她提到，已向該署及教育局提出達9項建議，獲兩個部門大部分接納。劉認為，教育局應與衞生署合作，反映有哪些學校的學童出席率長期偏低，再由該局向學作校跟進及溝通，以提升學童參與率。

每年2億抵到爛啦

好過益班蝗蝻

我記得細個果時係上堂時間學校拉隊去
咁樣唔係多數都被強制出席咩

細個唔識嘢，驚睇牙醫，父母又唔太著緊，搞到升中學之後冇再去過，但係又懶刷牙，依家蛀咗幾隻牙起碼幾千銀起計先搞得好

都冇靚女醫生去嚟把鬼咩

要俾人渣春袋 勁痛

痛到仆街喎第一次劣...

同問

平時沖涼有自己劣開洗
保健嗰陣個女醫生又劣又撥
扯到行撚哂

咁細個識扯？

正常小學雞已經會扯

如果係絲打去check會check啲乜

原來得我咁傻兩年一次全部都去

check波仔

屌
開學就提你暑假要去
玩鳩人咩

我果時多數係星期六去

明明好正
Check 身高體重血壓
順便睇下有無近視
有幾年有得畀女醫生check JJ發育正唔正常

有時有得提早放學去

年年都係做度高磅重呢d無聊野
Check脊椎/色盲呢d有用嘅野就成個學生生涯得一兩年會check
又要好似輪街症咁等
把撚咩？

有姑娘幫手玩丁丁

會睇埋下面

當年比姑娘掃一掃背

扯橫左

了西

男醫生

記得中二個陣佢有問我要唔要check下面，我話唔洗。諗返起後悔死之後幾年都無去過了

我最記得有一年 個女醫生係我個親戚

細個有得去好去 大個想做全身身體驗查起碼2K

童年回憶不過好後悔無去牙科保健

比人摸jj好過癮？？

睇留言先知細個啲男同學仔去保健要睇jer jer
我中一二先黎M 個陣姑娘話算係好遲 驚咗我幾日 然後好快就黎咗

身體檢查同牙科好好玩 特別係撞到朋友一齊檢查
有年試過特登改時間去閒日 唔洗番半日學已經好開心
記得中三個年檢查完話我脊椎側彎得幾嚴重 之後請左成日假去左威爾斯照 點知結果出到黎話唔洗擔心 其實唔嚴重 好彩免費姐

比女醫生劣碌鳩好爽

我記得小學有牙科保健
但中學就冇咗

女醫生叫我清下啲鳩屎

有得揀我都唔想去
細過check jj係男醫生仲要叫埋我老母入黎睇
之後仲摸我條j摸到扯

你地好勁 我隨左度高磅重都唔知做過乜野

超後悔，小六去得嗰一年
嘥晒

#Metoo

簡直係童年美好回憶

好多人人生唯一一次比女人劣j 就係學童保健

逢單數年級check J
當年俾個中女醫生捽到我條J半扯
好後悔中七個年冇去

撚有姑娘阿嬸就有

屌佢個啲電腦個trackball我真係冇諗過會喺2000年後仲出現

有年俾個女醫生喺我老豆面前玩我個春袋
再隔多年去睇俾第二個醫生話我包皮過長要我出去搵人割，我都好興幸小學割咗，如果中學先割一定好撚痛苦，冇得扯更冇得打j

多謝醫生們

牙科好似得小學有

細個都係比人摸左先知要割包皮
而家屌閪又好打飛機又好 真係好撚爽

試過未俾人check已經扯左個女醫生叫我唔好咁緊張

去足6年 冇醫生check過我jer仔

好想俾人check

比肥婆醫生劣鳩

比個姑娘劣到流左少少前列腺液出黎
勁尷尬仲要幾靚女

大個咗後悔不已

唔好咁多幻想

利申: 同護士做埋愛老母先接我走, 仲問我點解咁耐

劣完之後好痛

真係無去 細個有睇醫院專科 所以無去學童果個

應該教育吓啲家長

【本報訊】男學生到診所檢查腰骨，露械要求護士「幫手」！昨晨十一時許，一名十八歲男學生，獨自到沙田文禮路一間診所，進行例行身體檢查，診所內一名廿七歲的註冊女護士，負責替他檢查腰部及脊骨，查看有否異常。不過，當護士在診症室內，示意男生脫去上身衣服時，未料有人卻色膽包天，突然脫下褲子，面向護士展露下體，同時更大言不慚，請求稱：「可唔可以幫我？」護士聞言大驚，尷尬地擰歪面後，急忙叫男生穿回褲子，着他自行前往洗手間「解決」。詎料有人仍死纏不放，未肯罷休不斷重複要求，護士無奈下只好…

比完唔去，政府有借口取消？

男女醫生都中過
次次都扯

18歲毛都出齊哂梗係報驚拉鳩你啦

性教育做唔好 個個都怕怕醜醜 大個先知有用
細個都有一兩次冇去好後悔
可唔可以補比我地自己申請幫你迫爆間保健中心都得

隱性起機

去dup邪骨

第一次去個姑娘幾靚 應該唔過30 記得佢叫我要勤力d洗包皮

唔講都唔記得左呢樣野
其實幾好 包晒聽力視力牙醫果d

我細個嗰陣真係有靚靚姑娘
見到佢就扯咗旗
檢查嗰陣佢紅都面晒 好尷尬

Check脊椎好緊要

男醫生幫你打丁

你似太興奮

俾個女醫生反包皮諗起都扯扯地

第一次反包皮就係個靚女姐姐幫我
雖然損左 但好正

記得個女醫生係我呀媽敗前話 你個仔龜頭都幾大

細個檢查比個女醫生玩左好耐jj
其實我係咪可以me too
利申:細個都ok靚仔

千古之謎 究竟女係咪真係會俾男醫生睇胸摸胸？

去切J 皮

唔會
一陣俾人metoo

劣過一次陳年包皮，啲鳩屎多到
嚇到以後唔敢去

你扮醫生劣啲𡃁仔包皮？

啲包皮垢鹹鹹哋硬硬哋 好味

細個有去開
但係一樣包皮過長
大左先割
所以我好有理據支持去嚟冇用

諗起當年幾鬼辛苦忍住唔扯，次次喺度背默書分散自己注意力

應該小1-小4都係上堂一齊去,因為我記得小5就要自己去!第一次自己去勁緊張

記得小學去過一次，
驗眼嗰陣將張凳拉咗向前，
即刻俾個中女醫生屌到仆街，
之後就一次都冇撚去過，
屌你老母好巴閉咩

大嘥鬼

記個後生姑娘逗咗幾下就扯左

你諗下，大過左，要搵高學歷高人工女人彎低身幫你摸雀仔，要比幾多錢？

個時J都未識打點會諗咁多呢啲？

最後一年唔見左本手冊
本身舊個本睇到爆哂,新嘅唔見咗
比個姑娘串到仆街,又話我衣著太街坊
咁大佬呀,兩個街口唔通著西裝咩,
又要除鞋,又要除衫,咁麻煩
咁咪短褲拖鞋去囉
佢咁串,正常中學生實串返佢㗎
咪同佢講我真係街坊嘛
你有無服飾要求,又唔係面試
佢就話我態度問題喎
咁咪講句對唔住先,之後再問佢應該點
點知佢又係串柒柒個d語氣
去咁多年都係第一次遇到咁嘅姑娘

想知你啊媽答咩

如果抽撚到個阿婆咪童年陰影？

其實女仔會點check

之前 有個post話得 3cm 如果去咗係青春期嚟食藥 而家應該可以正常

冇記錯要廿蚊

因為佢係公務員

次次都高血壓，測好多次先走得 最後唔能去

push我都想知
會唔會整到你濕

其實真係諗多左啲女醫生hea到不能再hea
Check女仔只會係咁意摸下就收工
點夠check男仔咁仔細

得阿嬸 尷尬到仆街

淨係會望下個西 印象中係冇掂過
波就會比姑娘㩒幾下

佢話 哦！咁咪好囉

第一次去就比個醫生禁兩粒丸 自從果次之後驚撚左無再去過 次次諗返起都覺得好痛

要睇你自己間學校有無參加到校車服務架

我又係俾佢check到痛

呢個服務歧視男護士，唔應該支持

記得一三五年級係check jj

二四六係做心理評估定分析

記得姑娘醫生問我阿媽對我好唔好，我話唔好，因為冇買玩具俾我

嫖媽i love u

屌 我都係俾男醫師摸 俾人睇蝕曬

以前細個去親都玩出面啲電腦mini game 好似係打鳩牙週病

諗起都想玩翻

之前每年都會去
為咗儲第一版啲圓形貼紙
每年都會有一張
儲齊好開心

扯住旗行返出嚟

啲姑娘勁惡 覺得好驚
又怕麻煩 去咗幾次就無去

人哋唔想去就唔好搞鳩人啦

不舉？

以前唔係一定要去架咩細個成日好期待去 因為又hea一日唔洗上堂

其實啲女醫生都幾慘
一年唔知劣咗幾多條賓周

記得細個見親都後生靚女醫生
除褲比佢睇j個陣扯左

一開始係閒日返學請假去
之後唔知點解有一年開始
佢會專登夾到學校假期日子eg運動會補假嗰啲
然後打電話去改時間都唔撚俾改
之後真係寧願放假都唔會去
晨早流流瞓多陣唔好 身高體重血壓鬼唔知咩事咩

撚有時間陪 家長唔洗返工咩

其實係咪得女人會咁諗

上面啲絲打話hea望下就算

Form 6/7 嗰陣畀女醫生 check 鳩

仲要揸蛋蛋

好正但細細個就分到龜頭大唔大架咩

要睇jer 不了

我記得細個比醫生捏蛋勁Q痛之後見到個年要check 就唔去